特府擬擴「單向通關」 中国人入境免檢疫

在內地疫情受控下，港府最近推出「回港易計畫」，香港居民今日起可預約從廣東省或澳門返港，持核酸檢測陰性證明，即可獲豁免接受十四天強制檢疫。《星島日報》獲悉，港府正積極研究進一步擴大「單向免檢」，擬最快在下月同步放寬從廣東省或澳門來港的內地居民，抵港後都可豁免十四天強制檢疫；未來甚至將再探討擴大「單向免檢」適用範圍至更多內地省市，有望最快年底前成事，讓兩地人流互通逐步恢復，推動香港經濟復甦。但港府內部估計，由於疫情下內地政府對居民離境審批嚴格，加上由香港返回內地仍要隔離十四天，即使香港實行「單向免檢」，估計來港內地人數將非常有限。

新冠疫情打擊全球經濟，內地則成為有效控制疫情的主要經濟體。商界為推動經濟復甦，一直向港府爭取盡快與內地全面通關，但由於香港遲遲未能「清零」，全面通關要求不獲內地接納。為便利港人回港，政府最近推出「回港易——在《若干到港人士強制檢疫規例》（第599C章）下香港居民從廣東省或澳門回港豁免檢疫計畫」，讓身在廣東省或澳門、持有效核酸檢測陰性證明的合資格港人，單向免去返港後須接受十四天強制檢疫的安排。「回港易計畫」網上預約系統（）今日起接受首批名額預約申請，適用於準備下星期回港的港人，每日名額共五千個，經深圳灣口岸名額三千個，港珠澳大橋香港口岸則有二千個。名額分配先到先得。

恢復人流互通振興經濟

據了解，政府預期利用「回港易計畫」回港的香港居民，數以萬計，可能在隨後兩星期左右，這群港人「回來已七七八八」，之後有條件再研究擴大「單向免檢」，擬放寬從廣東省或澳門來港的內地居民，在抵港時亦可豁免十四天強制檢疫。據知，政府估計屆時初期來港的內地居民未必有很大數量，因為首要是內地同意及批出證件讓他們來港，料內地不會很鬆手，故暫時未定是否會設配額或配額有多少，預期最快在下月落實。

據悉，有鑑於內地許多省市早已「清零」，政府將視乎疫情發展，再進一步探討放寬從更多內地省市回港的香港及內地居民抵港時可豁免強制檢疫十四天，讓兩地加快恢復人流互通，亦有助振興經濟。據了解，政府屆時會再研究台灣是否納入放寬之列。至於港人往內地時能否豁免在內地十四天強制檢疫，據了解，香港一旦未「清零」仍無望。

對於與其他海外國家的安排，除了與新加坡的「旅遊氣泡」即將啟動，據知，例如港人熱門旅遊勝地日本、韓國及泰國等，確診個案仍不絕，故政府目前仍未作詳細考慮，一切視乎當地疫情發展。

https://hd.stheadline .com/news/realtime/hk/1926586/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E7%8D%A8%E5%AE%B6-%E6%B8%AF%E6%93%AC%E6%93%B4-%E5%96%AE%E5%90%91%E9%80%9A%E9%97%9C-%E5%85%A7%E5%9C%B0%E4%BA%BA%E5%85%A5%E5%A2%83%E5%85%8D%E7%96%AB%E7%9B%A3

香港本土就繼續收緊限制，對外就腿張開

食屎啦你

Hehe...,入左香港 番支那又要隔離14日

唔係點樣永續限聚令

仲會不受限聚令影響添

幾時先可以拎健康碼去東莞

仲有野玩咩

柒婆點解唔屌吓支國同澳門唔肯通關
傷害香港人感情

廠

準備傳返上去

之前都有個案係假陰性/14日後先出事

支持
爆多D

其實都無用, 佢地返去要隔離返....
咁不如唔過黎仲好,
佢依家單向通關只係意識形態上要咁做

加速

老老寶寶. 仲賤撚過做雞做公廁
叫人黎任上自己
但係自己人出去又冇著數

喉龍好痕 可以狂咳了

廠妹?

台灣又贏

正呀屌！又WFH

特區真係好想將疫情反攻上去喎

攬炒之母，睇下藍絲定廢佬死先

永續武漢肺炎

想屈香港人播毒
一早個劇本係咁

到時香港爆到拍拍聲，大陸零確診數據就 GG

屌你老母！上面同澳門要求香港14日清零，大陸長期0全世界都知係流既，你送撚哂班友黎，香港點撚樣清零呀？屌都算L數，一家親呀嘛，仆街在佢屈尻你染返佢轉頭先冚家剷。屌你呢個局黎，就係搞尻你長期清唔到零。

好撚嬲呀

同胞情呢

本土冇得去旅行被逼本土消費再加上支那人落黎

雙重報復式消費，令本身經濟已經好好再上一層樓

我估經濟將超越8，90年代既黃金盛世

不如直頭過關都唔撚洗
中國同香港兩邊直通呀笨
還掂成日係到吹香港係中國一部分
仲過乜撚野關
都痴撚線

全球免檢+維族式控制香港人

本土限4人食飯
外地就幾多人入黎都得 屌你老母

爆返上支那啦

讓兩地人流互通逐步恢復？

廣東：互你老母咩？企開d 啦屌你老母

林奠想支那大爆發

屌你老母，自降身價

近排已經覺得多返大陸人喺條街度

支那零確診，通關之後一定唔會爆發㗎姐

中央都沒批准開關，搞什麼？

真係蓋世寳

肯定大把人落嚟

根本個限聚令就係政府令

呢啲不平等條約，係出賣咗良心畀惡魔嘅人先會簽。

之前喺香港隻支那雞
啲病毒一定係佢黎到香港先惹到啦

等到黑龍江都放寬埋先考慮台灣有冇得豁免隔離

香港咁能危險
點解要祖國人民冒險
係咪想累鳩祖國

香港係雞係公廁

點解會有人信上面完全受控？

❌對外
✅對支那

基本上限聚令就係維穩制度
香港已經變新彊

又準備播毒搞掂班支那廢老同藍屍
依家已經玩到佢地好殘，再放支那狗嚟真係收佢地皮

廣東省香港市(大陸狗錢廁)

琴日天津有一單本地so
我好撚驚

其實大陸仲驚過香港人
佢地依家好多度都唔再戴口罩
可能得幾百隻落黎
再講，搞到第4波開始d大陸團都唔會再落黎
又會封埋關，要14日隔離先比上去

有大寶劍 好似係

單向輸入病毒

一線城市的確係咁 不過唔排除新聞維穩所以望落好安全
香港D支那種都開始話大陸安全過香港

樓價又準備升

大把

清你老母零
天津今日都有本地確診喎

呢條八婆做特首香港人真係折尻墮

好簡單jer, 反正都無左1國2制, 跟大陸一樣9UP清零囉

恐懼撚？

林鄭心理變態

個關係困住你D 垃圾香港人嫁

真 係香港遲早入集中營同中病毒
都係大陸穩陣

畫公仔畫出腸

你幾何見豬欄d豬可以自出自入
都係人入去揀豬咋

唔係番 係去
英國先叫番

對班nmslese來講大英祖國點會係返

部份連登仔成日話咩弱流感恐懼撚咁照計開關都冇乜問題姐

你咪放人去廣東道shopping 囉
但599g 點呀

第4波！ 啪啪啪

好事來，我要爆到支那坡都驚到封關，旅遊氣泡得咁開心呀